\chapter*{Задание 3}\addcontentsline{toc}{chapter}{Задание 3}\addtocounter{chapter}{1}\setcounter{section}{0}

\textbf{Покажите, что все доказательства, использующие правило ($I\to$), могут быть преобразованы в доказательства в системе аксиом Лукасевича для позитивной импли- кативной логики и наоборот.}

Правило ($I\to$) описывает введение импликации. С точки зрения построения терма, это правило вводит лямбда-абстракцию. Известно, что любой лямбда-терм с возможно разложить в базисе комбинаторов $I, K, S$. Эквивалентный терм, записанный с использованием лишь перечисленных комбинаторов и их аппликаций порождает доказательство, использующее лишь аксиомы $TK$ и $TS$ вместе с $modus\ ponens$. Справедливо и обратное преобразование из чисто комбинаторной записи терма в запись только через лямбда-абстракцию.

Таким образом, вследствие возможности эквивалентного (с точки зрения типа) термов из записи в виде лямбда-терма в комбинаторную запись в базисе $I, K, S$ (и наоборот), получаем, что требуемое утверждение истинно.